沙田男子家居隔離周街走 衞署拒理

沙田男子家居隔離周街走 衞署拒理

康文署強調西貢戶外康樂中心嚴禁營友賭博。簡明恩攝

【本報訊】繼前日深水埗黃金電腦商場一名租客擅自開舖後，沙田希爾頓中心一名男戶主亦被揭發在家居隔離14天期間多次外出。有區議員接獲居民求助後通知衞生署，署方竟稱人手不足，反着議員報警，男戶主昨傍晚疑再度外出，管理處報警求助，警方稱會就事件通知相關部門跟進。

相關新聞：香港疫症地圖

街坊通知管理處報警

消息稱，男戶主一家四口居於希爾頓中心A座一中層單位。區議員衞慶祥向《蘋果》指，事主一家早前回鄉度歲，上周六從內地返港，原應在家隔離14天。但近日男戶主被居民發現多次外出：「據居民反映，呢位男戶主唔係離開屋企門口踏出走廊咁簡單，而係離開屋苑走咗出去」，街坊擔心病毒在社區傳播。

衞慶祥接獲居民求助後，聯絡衞生署反映，要求署方派員處理，直至昨早衞生署回覆，但表示人手不足，着他再發現有人違反隔離令，可報警處理。據知，大廈管理處曾翻查大廈出入紀錄，證實涉事男戶主曾多次出入大廈，管理處致電對方交涉不果，惟有加強清潔有關樓層。

昨傍晚時份，有街坊發現涉事男戶主再外出，通知管理處報警。警方指昨午5時30分接獲報案，指一名男子疑違反檢疫令，離開沙田正街3至9號希爾頓中心一單位，警到場並在上址發現該男子，警方會就事件通知相關部門。

■記者鄭文輝

［行動po 推上熱門thx] 2月29日(六) 毋忘831半周年

攬炒！！好！！！

衛生署>黑警>其他部門>
典型垃圾政府做野

黑警：關我撚事呀

Push

好波

攬炒呢個責任交係你手上

手足黎

又 block 一隻

人道毀滅啦屌 播毒

黑驚 (企遠咗五百米): 無可疑，收隊